[古惑]港鐵周六日優惠有魔鬼細節 經尖東尖咀轉綫過境或倒蝕

港鐵早前因四綫故障事故，宣布於明日及周日（4日）設港鐵特別車費日，成人可享小童票價，其他乘客則可享每程$1優惠，過境車程則未能享有優惠。

不過原來「魔鬼在細節中」，若乘客經尖沙咀站／尖東站轉線往來羅湖和落馬洲，車費會比平日貴$0.1至$0.5不等。據掌握內部情況人士透露，這是由於入閘機程式有「紕漏」所致。

立法會議員批評，周六日優惠存在漏洞，乘客若不知情會導致車費損失，惟港鐵竟未有透過傳媒正式公布，只低調地在官方網頁「寫幾行字交代」，做法「陰濕」，甚至有蓄意隱瞞之嫌。

港鐵回覆查詢承認，由於經尖沙咀站／尖東站轉線涉及出閘和入閘，車費計算複雜，故出現過境乘客車資比平日貴的情況，但強調是數學上的運算結果所致，並非程式出問題，而港鐵已在該兩站張貼告示，提醒乘客可退錢。

港鐵於明日及周日一連兩日設立特別車費日，成人可享小童票價，即變相半價，其他乘客包括長者及小童等可享每程$1優惠，過境車程則未能享有優惠。

港鐵在官方網頁公布，明天和周日持成人、小童及「學生身分」八達通的乘客經尖沙咀及尖東站30分鐘內轉綫往來羅湖站或落馬洲站之部份車程，其八達通被扣除的車費會略高於非優惠期，惟有關消息從未透過傳媒對外公布。

《香港01》早前接獲來自港鐵內部的消息，指過往當港鐵出現重大事故，需向乘客作出同類型半價優優惠賠償時，曾多次發生程式「漏洞」，部分路線的乘客享用半價後，無法同時享用其他原有優惠，需向客戶服務櫃台投訴，才獲補回多扣的車資。《香港01》就此向港鐵查詢，是否發生上述情況，以及知否今次周六日優惠賠償也會出現相同情況，當時港鐵回覆說沒有紀錄顯示有此情況。

不過，記者其後發現港鐵官方網站「自我踢爆」，若乘客經尖沙咀或尖東轉乘前往羅湖和落馬洲，確實需付出比平日更昂貴的車費。據相關公布，有關乘客的車資需比平日貴$0.1至$0.5不等。換言之，乘客明日或周日若經尖沙咀站／尖東站轉線往來羅湖和落馬洲，不僅沒有獲半價優惠，反而會被扣多錢，一旦無留意，便會「倒蝕」。

Source 支01

今日仲有無得拍兩蚊機？

垃圾,阻人咁耐,
俾一程錢全日任搭都唔過份啦,
使鬼計咩